%@metapost:3arithexo31.mp
%@Dif:3
Je souhaite carreler un pièce rectangulaire dont les dimensions sont 5,40~m et 3~m.
\par\vspace{2mm}\par\compo{1}{3arithexo31}{1}{\begin{myenumerate}
  \item Ma femme souhaite avoir des carrelages rectangulaires tous identiques. Mais étant piètre bricoleur, je ne souhaite pas faire de découpes des carrelages. On obtiendra alors une disposition semblable à celle ci-contre.
\par Sachant que les dimensions d'un carrelage sont comprises entre 5~cm et 60~cm, combien de carrelages est-il possible de choisir ?
\end{myenumerate}
}
\par\vspace{5mm}\par
\compo{2}{3arithexo31}{1}{
\begin{myenumerate}
\setcounter{enumi}{1}
\item Devant le nombre important de possibilités, ma femme (encouragée par moi-même) souhaite maintenant des carrelages carrés pour obtenir une disposition semblable à celle ci-contre.
\par Sachant que les dimensions d'un carrelage sont, encore une fois, comprises entre 5~cm et 60~cm, combien de carrelages est-il alors possible de choisir ?
\end{myenumerate}
}